[正視聽] 港獨係一場陽謀

以下呢啲全部係我個人嘅見解
唔係讀政治相關嘅科系，CS狗一隻
要屌細力啲

長話短說，港獨係一場陽謀
從廣義上黎講，香港一直都獨立緊

無論你承唔承認
香港嘅立法會係獨立嘅
香港嘅法院係獨立嘅
香港嘅行政機關係獨立嘅
香港嘅執法機關都係獨立嘅

喺香港讀過小學嘅人都知
香港政府除咗國防同外交
所有野都係獨立於中國政府

睇到呢度唔好屌樓豬戇鳩住
我呢度只係想指出根據一國兩制嘅原意
香港政府不嬲都係獨立
呢點真係好重要

我發覺有兩樣野中共真係好驚
不斷利用官媒混淆視聽
首先第一個就係啱啱我講嘅
香港政府係獨立運作於中國政府
佢地一直喺度偷換概念:

香港係中國嘅一個特別行政區
香港係行政劃分上under中國政府
所以香港政府under中國政府

呢個邏輯根本狗屁不通
就係因為呢種中共刻意營造出黎嘅資訊不對等
好多中國人都覺得香港人依家係要求緊香港政府可以獨立運作
NO，香港政府根本就係獨立於中國政府
從一開始就唔存在上下級關係
我要求香港獨立，係名正言順，係天經地義
呢個本身就係我作為一個香港人嘅權利黎

另外一個就係錯誤嘅觀念就係
香港獨立等於香港建國
呢個又係兩樣野黎
又係俾中共刻意混淆
香港建國不過係香港獨立嘅其中一種形式

搞清楚呢兩個謬誤之後
我依家好完整咁同你解釋一次點解港獨係陽謀
首先港獨係一個事實，香港政府已經獨立緊
呢樣野中共一直都知，所以佢地係不斷用各種手段干預緊香港
佢地做緊嘅係令香港無咁獨立

有一班相信一國兩制仲有險可守，覺得應該同體制入手嘅人
咁多年黎一直嘗試喺政治上進行改革，爭取雙普選，甚至全民自決
呢啲叫維持香港獨立/令香港變得更加獨立

而仲有另一班人，覺得信中共都戇鳩
覺得香港應該完全獨立於中國
呢啲叫令香港完全獨立

呢個就係呢場由六月開始嘅逆權運動嘅本質
所有野都係圍繞緊香港獨立進行
只不過係獨立程度上嘅差異

無論你係一個和理非定勇武
無論你仲相信一國兩制定你支持香港建國
我地此時此刻所有討論嘅野，全部都同港獨有關係

港獨係一場陽謀，唔好再俾中共打稻草人
香港人討論香港獨立係理所當然嘅事
因為香港政府本身就係獨立
我覺得呢樣野係應該要每一個香港人都知

利申 港獨份子

香港不嬲都獨立

你是忘記了，還是害怕想起來?

你講嘅咪獨港
依家根本情形係 做一國兩制奴才而不得

一國兩制一直都唔係完全自治 香港政府唔係完全獨立於中國政府
第十二條「直轄於中央人民政府」已經代表咗中共對香港係有一定程度嘅管轄權

中英聯合聲明只係歷史文件，但
一國兩制，有險可守

本護照大大個火車頭好難唔令外國人覺得香港under中國

我想做港豬到2047都做唔到
點解無人明本豬嘅心酸

中共違約，香港歸英自決

唔好玩文字遊戲
我已經講咗香港喺行政劃分上隸屬於中國
但香港政府嘅運作係獨立於中央

！最後六個鐘！

德國聯署 仲差五千幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

中文版

幫推！ 置頂pls

簽咗

運作係獨立於中央
但係中央可以管

依家最新流行
獨港=港獨
你睇教育局楊局長畀大陸傳媒受訪
語文上點樣捧普通話 貶廣東話就知

請問點樣獨立於中央？
即使人大可以釋法，中央可以任命首長，香港都係「獨立」？

如果係，咁sorry，我想要嘅唔係咁樣嘅獨立。

屌你老母唔好再做鴕鳥得唔得
根本全世界都知呢場運動本質上就係反中共、尋求獨立
喺得香港班仆街會覺得自己唔係
覺得講咁白會激嬲中共

根本支共同香港人對「一國兩制」嘅認知有根本上嘅差異
但係支共有基本法嘅解釋權
除非香港人可以有本事定義咩叫「一國兩制」啦

what u just said is not even related to your topic

香港獨立

香港獨立本黎同香港建國就係兩回事
後者係前者嘅一個分支

我無講過我要呢種獨立
但你唔可以否認本質上呢個就係獨立
你依家已經係獨立緊，不過你想"更獨立"

呢個就係我今日想帶出嘅
所有人都唔應該迴避港獨呢個問題

華人啲種太唔得
淪陷之後只會越嚟越自閹
英國佬真係有先見之明

雖然將你哋班契弟送中係仆街 但眼光毒到出汁

我個topic係講緊呢場所有野都係圍繞緊港獨
不過有啲人覺得香港依家已經好獨立，覺得要收緊
有啲人覺得香港依家變得無咁獨立，要變返以前咁獨立
有啲人覺得香港今時今日呢種獨立遠遠唔夠，要完全獨立先可以

一個民主嘅社會尋求獨立根本係天經地義嘅事
民意撚唔該收收皮

In my view, HK Independence is nothing more than making HK as an autonomous polity. Autonomous as a sovereign country, its people with the de facto power to rule themselves.

You can choose view autonomy in a scale. Yet even then HK’s status is now low in the bar.

The main point is, I think it is somewhat strange and weird to call a polity with little autonomy an “Independent Country”.

完全唔關香港獨立事

事實香港係中國嘅一部分
但香港政府唔係under中國政府

到2047咪又係討論港獨呢個問題

留名

不嬲都話一國兩制本質上就係獨立

住民自決 基本人權

無差異，中共都知點樣可以完美執行一國兩制
不過佢有心要顛倒黑白
我唔會相信恐怖份子
依家香港呢種獨立仲唔夠

就係香港建國同香港無關係

佢心中同我哋心中嘅一國兩制唔同
仲有中共心中嘅一國兩制係點,又會受中國政治氣候影響

ching好指力

我講緊香港政府除國防同外交以外事項嘅運作獨立於中國政府
都係果個謬誤，香港獨立=/=香港建國

另外de facto rule themselves 就無可能啦，因為支共連de jure嘅野都可以唔認

舉個簡單嘅例子
例如你打份工，老勢每個鐘出1蚊糧畀你
跟住你話咁撚樣都叫有出糧
但係事實係真係出咗
不過完全係unacceptable

push

country is not sovereign la
the state is sovereign
Hong Kong freedom in the eyes of Westerners is not measured by HKSAR government autonomy
but difference laid between with China ar

華人種性本是賤

唔係 獨港我講緊一國兩制

嗱，你屌我戇鳩我都係咁答你
我就相信中共入面真係有人心中嘅一國兩制同我地心中嘅一國兩制差唔多嘅
不過佢地唔係掌權果派，或者已經剝奪政治權利終身

唔明咩叫香港獨立唔等於建國
即係獨立但又唔係國家？

台灣就算有民主都係咁
華人社會要擁抱民主起碼要等多一個世紀

推
HK independence

唔明你講咁多想表達乜

唔好偷換概念啦，獨立就係講緊重掌三權，再成為主權國家，而香港三權一直都係殘缺，原因在於司法上人大控制緊基本法，其可藉基本法身158同159條釋法同修法；第二點係因為行政上行政長官係需要獲中央政府委任同向中央政府負責，要脫離呢種關係就要香港獨立。
香港一國兩制個原理本身就同英國權力下放畀蘇格蘭、威爾士同北愛爾蘭個原理差唔多，都係單一制國家入面中央政府（人大同西敏寺）藉修改憲法將行政立法司法既部份權力下放畀英國呢三個地方同香港，而英國同中國係可以隨時收返呢啲地方既自治權，只係香港有中英聯合聲明呢個國際條約保障呢種權力關係唔會輕易畀中共更改，如果按照你邏輯香港而家係獨立緊既話，咁英國既蘇格蘭、威爾士同北愛爾蘭而家都係獨立緊

高度自治只是一張有獨立甜味道既糖衣

Agger

節點問題討論

推

即係香港獨立，同香港建國係兩回事
香港建國係獨立嘅一種形式
廣義上嘅香港獨立嘅例子有
- 回歸英國/加入英聯邦(獨立於中國)
- 一國兩制全民自決
- 華夏聯邦

雖然有啲例子好虛無縹緲，但事實上都係香港獨立嘅一種形式

咁係你理解能力有問題

但係特首要向支共宣誓，基本法釋法權又喺支共到，咁唔係代表香港已經係 under 支共？

當初就是咁呃人落搭

唔係 一國兩制本身就係「長期利用，充分打算」嘅另一版本
中共本身無嘢信諾過 無論停戰協定定西藏十七條都係 只會隨住佢實際需要而定

中共元老一直都知 但當然簽嗰陣差距大 誠心入wto係好緊要的

現實先緊要 你講嘅好人壞人無意思 尤其是中共根本唔係人得利益

名義上獨立同實際上獨立係兩樣野
我重申多次，建國不過係獨立嘅其中一種形式

你自己都識得講香港依家三圈有缺陷
即係你承認佢係獨立，但唔夠

但未必係毒藥

睇政治、經濟、民生就知道香港絕對有獨立條件，中共最怕香港人搞港獨，而家要真正既獨立好困難，中共一定不惜一切鎮壓，而香港人大多數和理非，想用武力爭取獨立可能性好低，所以一係支爆，一係英國收回香港之後比港人自決

死都要攬住個獨字把撚咩 屌你老母 煩過撚
同中共一樣死要面 好撚柒

香港7-8 成水靠大陸東江水供應,而靠自己起淡水工廠以足夠供自用要20 年！ 呢20年，呢個問題點解決？

香港冇實然主權點會係獨立

最多叫自治/半自治

獨立樓主講係「獨立於......」嘅獨立 唔係國家獨立
你落返嚟先

因為名義上under中國，但實際運作獨立

你係混淆左獨立同自治兩個概念
獨立就係independence,
國際間嘅independence就係指獨立國家
簡單直接，冇你諗得咁多元
歸英、一國兩制全民自決最多只係autonomy

你講得最岩就係你唔係讀政治果句

個問題咪就係話香港而家實際上都唔係獨立緊囉，因為人大仲可以釋法同修改基本法；任命特首同高官同特首向中央政府負責。臺灣先係名義上唔獨立但實際上獨立既國家，唔該自己睇下咩叫主權先啦

Push

其實咁既話點解唔直接講支持一國兩制，係度亂咁講咩實際獨立係度混淆視聽

唔係，係咪關港獨事呢樣野真係好重要
依家好多香港人俾中共搞到以為講港獨就係港獨入面最極端果個選項(香港建國)，完全將呢個topic視為禁忌
依家要改變返香港大眾對港獨嘅認知

但係好明顯唔係喎，釋法都幾次

要咁樣演繹嘅話分分鐘連卿姐都可以拗做係獨派...
咁樣夾硬spin有咩意思

樓主新年第一發
請尊重 謝謝

我一直覆係講緊一國兩制 不過我用獨港＋港獨區分
樓主覆返我佢自己同我都亂亂地

香港嘅執法機關都係獨立嘅？
完

我唔理你咩港獨定獨港啦，點解支持維持一國兩制點解唔直接講，係要講咩實際上（Je facto)獨立同法理上獨立，事實上香港兩種獨立都唔係

De facto

如果實際上嘅獨立唔算獨立

咁名義上獨立嘅主權國家，但實際上又under其他國家(例如兩國之間存在利益輸送，存在甲乙關係)又係咪真係叫獨立?
點解一個地方自治/自決就唔可以算獨立?

點解一定要話係Independence先係獨立?
同埋Independence喺呢種情況下係咪可以真係可以譯作獨立我都好懷疑
因為本質上Independence就係講緊某樣野嘅存在並唔依賴於另一樣野

一國兩制按照字面意思嘅話
香港就算稱唔上獨立都叫做半獨立
不過就算正如你所講
維持返應有嘅一國兩制都係某種意義上嘅獨立
我相信而家想香港獨立嘅人幾乎都唔會想要呢種
仲有2047呢個大限

仲兜

樓豬識唔識基本法

仲差3000幾人，未簽嘅巴絲幫幫手簽完share出去
聯署計德國時間，仲有七個鐘！！

你從邊度得出我支持一國兩制呢個結論

你根本無視左樓主想帶出香港本來具備有晒一個獨立國家的條件

講真俾你地咁樣揮旗搞講獨搞到2047都唔會搞到

釋法係成個香港法治最戇鳩嘅部分
所以無論建唔建國，都一定要重奪釋法權

法律上係，但事實上

你話「睇到呢度唔好屌樓豬戇鳩住
我呢度只係想指出根據一國兩制嘅原意
香港政府不嬲都係獨立
呢點真係好重要」 然後用一大堆錯哂concept既argument去justify

我建議樓主睇下書先，最少去wiki睇下咩叫主權同獨立運動先好出黎鳩up

其實我最撚憎就係你地呢班講獨派
即係講咗咁多年話要香港獨立，成功咗未?

我上面提出三個問題一句仲兜就當自己啱曬
唔想討論嘅就負皮上一頁出返去

我自己都比較支持漸進式
呢一排港獨呼聲係因為港府政治處理問題，所以我會理解點解最近多咗人支持
其實如果落實多兩個訴求，支持一國兩制又會多翻

好老柒，到咗2046啲人咪又係要討論返香港是否應該獨立呢個問題

執法機關係行政機關一部分
獨條撚立

建你老母國
玩咗5年文字遊戲都無撚人跟你就知你班人簡單複雜化
玩最撚多文字遊戲就係你班撚屌

所以就話維護返一國兩制係戇撚鳩

即係你想拎返香港獨立黨班戇鳩出黎
話獨立咁多年就未成功
之前仲爆出黎話個黨根本唔關獨立事
自己騎劫咗獨立呢個字，我依家出黎講返反而變咗我嘅問題

目前中央政府將只要不跪下做奴才的全都定義為港獨。
等你們全都跪下了，中央政府會將跪的姿勢不正確的定義為港獨。
等你們跪下的姿勢都符合要求了，中央政府會將跪著臉上沒有笑容的定義為港獨。
等你們跪著笑著對時候，中央政府會將心裡沒有全然服從的定義為港獨。

唔駛咁嬲住，你自己書又唔睇多本，上wiki都懶就係度白廢哂咁多歷來學者同抗爭者既心血，肆意扭曲獨立、主權、法理實然呢啲Concept，然後陷人於不義。唔係話未讀過政治就大哂，未讀過都有責任睇下相關既書再發表偉論都好呀

你從邊度得出我支持一國兩制呢個結論

你睇返我條問題問咩先

唔關事，係你自己衝出黎柒而家畀大家篤穿你講既野就係度人身攻擊

agger

支持

除非基本法係獨立於中國憲法，樓主嘅講法先可能成立
但事實上基本法嘅權力來源來自中國政府，所有政改都要經過人大，邊日可能係實際上獨立？

啲人話我地講獨喎
要時機到先好叫口號

抗爭者嘅心血

知唔知點解咁多年都成功唔到?
就係你地呢班自以為是嘅傻撚連獨立同建國都分唔清楚

唉 其實不嬲都知 港豬們可唔可以唔好再自己呃自己話我地唔係要獨立

OK，呢句我無解釋清楚
我原意係香港嘅執法機關獨立於中國嘅執法機關

有病睇醫生

本身政改唔使經人大
咪又係因為中國有釋法權 搬龍門搬到要經人大囉

好多人根本扭曲咗我呢個post嘅原意

我開post想帶出嘅信息係
香港人不嬲做緊嘅野都係尋求香港獨立
不過係獨立程度上嘅差異

個問題係政治上香港要比中國管轄

篤穿啲咩，即係你覺得獨立呢兩個字一定要跟返人地點樣定義就點樣定義
我話事實上係獨立，你就用返國際上獨立嘅定義同我講唔係

本質上係中國想統一香港
如果要正統咁叫係應該反對中國統一香港既⋯

無7~8成

又唔係我spin
我都係跟入嚟
咁呢個題材係有得討論下嘅

香港政府嘅運作係獨立於中央

新年流流想笑撚死我咩

你唔講我都唔記得原來國防同外交係歸中國,事實上依家行政立法司法都已經係共產黨控制.包括中國都係由共產黨完全控制𡁵.

pushh

德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

教學

簽過嘅唔使10秒就可以完成
快快手搞埋佢喇

簽過嘅幫推
新簽完都幫推

小心"不撤。不散"呢條扮撐抗爭既 黑警/左膠/五毛 , 呢條友鬼到仆街, 我估佢已經害死咗最少幾十名抗爭者

係獨立，但唔夠，要更加獨立

屌 其實一句簡單情況

交易議價咁

我叫價港獨，你唔撚比？想0$ 就得到？ ono

咁我比Discount 退一步，最平5大訴求，不議價

似係你地要將我個point落主權國家果種獨立度

其實由始至終都唔係討論咩法理甚至唔係主權
獨立的確係一個形容詞 中英文都係
你自己柒咗就安頂帽落去咩抗爭浪費心血 拋一大輪書包
一國兩制下嘅獨立性一直都係好大嘅課題
邊係咩肆意扭曲？
真係惡就大晒？

連登討論區，但唔俾討論

全世界都識玩唔會講出口
英美自己有獨立問題
政府點可能支持獨立抗爭

大量正反意見

立場新聞： 「和勇不割」後，香港人可否做到「獨民不割」

新年快樂
我大致同意

agger

agger，但係佢地玩滲透，係有心摶無心
信一國真有兩制嘅收皮啦，你睇下西藏先啦。

我九月尾已經開post想帶出呢個問題
估唔到1月1都仲嘈緊遊行果陣應唔應該叫香港獨立
唔好意思，我地由始至終要面對嘅都係香港獨立

香港人從來都唔係政治冷感 只是港獨冷感罷了

香港建國 唯一出路？

我都想睇下坦克車
獨立獨
你驚中共嬲呀?

支持獨立

一早簽左

即係你有呢個訴求，但你唔大大聲講出黎

你係覺得國際唔會支持
定覺得中共唔知其實你想要嘅係獨立

好老柒，小學生都知我地班人想要咩
膽怯唔係逃避嘅理由

笑撚左 原來大話講左一千次就會變真理，然後你就同樓主一齊柒，你講獨立係形容詞，中英皆然，用字都要睇下你用到邊先會令人唔會誤會原來樓主係講緊自治權，而家佢係起#1 度講香港獨立就係一國兩制，然後講爭取真普選同維持一國兩制就係維持獨立個啲，既然係咁咪同佢講下大眾講既香港獨立係指啲咩，但我以為樓主弱智都算，你仲同佢一齊癲，仲大氣凜然咁柒落去，我就唔阻你兩個痴痴呆呆坐埋一檯啦

港獨同民主派只係一步之差
大家都應該係現有框架下爭取最大自治
而港獨派之後再推廣同進行港獨
港獨派係同中國政治博弈中必要嘅元素
政府談判必要嘅籌碼，要同中共開天殺價

五大訴求，缺一不可
香港獨立，唯一出路

屌你咩
咁啲解放軍軍營假㗎咩？
唔想佢地霸佔住我地啲地囉！
有人攻打香港先叫佢地走落嚟啦，反正佢地話10分鐘就到

好簡單一句，非建制嘅本質上都係追求香港獨立

其實如果民意係搞港獨
港獨自然就有正當性
大家一直將港獨當做禁地 只係因為提嘅人唔夠多
聽日民陣遊行 嗌口號可以當試水溫

樓主而家係騎劫香港獨立呢樣個概念，將香港獨立同一國兩制掛勾，咁岩上面有條白痴仔同樓主一齊癲緊

當然，支那梗係知英國喺呢件事上舉足輕重啦，
又滲透又威逼又利誘，一早攻緊大英。
支支TO英英 "唔好幫香港呀～～～"

你意思係（3）？

你走入政府大樓問一問，我相信無一個公務員會同你講自己under中國政府
無論藍黃都係

中共點諗唔需要理

講完除咗令外國較難支持外
我睇唔到有任何價值
除咗打飛機自high

佢想屈五大訴求乜野都係港獨
—》其實大家都係獨
—》所以冇資格反對獨，不如全部叫哂獨唔講普選等五大訴求

以現代國家體制下 叫獨立點會唔等於建國
一個國家下面點存在兩個唔同既政治個體 邊個大邊個細 邊個向邊個負責 國防外交點處理
照你咁講 你只係想要一個更高級既高度自治

再講白啲，香港係under緊中國中央政府呀！
唔撚係獨立自主,一國兩際係講緊大話呃緊我地
佢地隨時可以拎槍射佢地所謂嘅叛國賊!
香港政府正在被人挾持中,如果唔係啲高官點會企曬係中國個邊呀

你去加泰/蘇格蘭同人講Maintaining your autonomy is one of the forms of Catalonian/ Scottish independence 睇下有無人笑柒你

國防外交都無權點叫獨立
仲有大大本基本法干涉香港內政

原來聯署只係爭2000幾人

er...... 其實你知唔知咩叫獨立...... 我都支持港獨，但係你呢個論述真係.......

所以雙普選唔等於港獨
因為香港嘅外交 國防都係中國控制
但中共最驚人民揀咗個岩心水
會反抗嘅人出黎
帶領香港真正獨立
所以點都係比佢話港獨

係你自己大話講大過籠先會越出越柒
好心你就唔好咁小學雞啦
只怪自己唔落心機睇po
個個都知你離題萬丈
政治正確唔係大曬 屌咗先證明你根本無心睇

樓主就唔謊唔陽謀
依家三司十一局特首點揀出嚟？ 首席法官又係點？
獨你老母咩，打飛機都唔係咁打

不如講下邊度離題，想知

返校

其實樓主你咪又係玩緊文字遊戲

根本香港就係冇主權

就係咁解

On9 獨立嘅重要就係要有硬實力
香港作為區 係無自己嘅軍事力量
同堆好多就係俾被逼buy&support中國

最慘上面有條白痴仔係度撐緊樓主

畀個個人睇下你咩品
成副爛仔格

如果我係樓主會考慮將你置頂
影衰晒連登仔

雖然我知你想覆邊個
但你quote錯咗

雙普選等於90%港獨
中共好清楚
基本法比特首權力極大 如果一個民意授權嘅特首 就算唔聽中共話 中共都好難干預 所以普選咪一拖再拖又搬龍門

咁快啲置我頂啦

繼續啦

仲有中國同香港先天上好撚多嘢都好大差異
雙普選後政治一定會徹底本土化 冇人再夠膽奶共

屌 唔撚洗講咁多
香港獨立 永遠脫離共匪
脫離不人道極權天公地道

你仲未同我講到我邊忽離題喎

條友五毛嚟

成日都話驚外國唔支持
可唔可以正面答返我

點解難以支持?
有咩理由唔支持?

阿媽標仔心

邊個俾贖金

你有無真係問過先
我見過既年過40歲藍絲公務員唔係咁諗喎

另外，樓主講既「獨立」，應該用自治權（autonomy)比較好？
即係香港相對於中國其他城市，有一定的自主權咁樣，會好過香港的xx係獨立於中國的xx？
定你純粹只係想將香港制度同中國制度係兩回事呢樣野指出？咁完全唔係咩獨立，係一國兩制框架底下，兩制係從屬於一國，只可以話係兩套唔同內涵既制度。
真正獨立係講緊個地區的政府有主權（Sovereignty），亦即至高無上又排他性既權力。
制度A入面的XX獨立於同一個制度框架底下，制度B的XX，咁樣只係叫兩套制度互不統屬，稱唔上制度A本身就係獨立運作

你搞清楚，我講緊一國兩制係香港獨立嘅其中一種形式
不過你入啱post，我就係想屌你呢啲
連香港獨立同香港建國都未撚分清楚嘅獨派

你唔識得點同大眾解釋清楚咩叫香港獨立
同大眾解釋返其實所有人由始至終都係搞緊香港獨立
咁事實就係大部分香港人呢一世都會同港獨呢個字分道揚鑣

中共話香港建國=香港獨立你就跟
所以你咪失敗

1月1 前一星期成堆人話港獨
都估到係咪鬼啦
早唔黎遲唔黎
偏偏咁多弱智走黎跟風
人唔笑狗都吠

獨立緊，但唔夠，要更加獨立
要我講幾多次先明個差異喺邊

？？所以我係度咪同你講香港獨立=香港要成為主權國家

即係你覺得有主權先係獨立
咁台灣係咪獨立，台灣係咪主權國家?

求其係度偷換概念無啦啦話一國兩制係香港獨立既一種以為自己好醒，可以篤穿中共個下真係好撚肉酸，亦好無意義。 都係個句，你去全世界爭取緊獨立既地方同啲獨立支持者講下人地主權國家畀自治權你係獨立既一種睇下有無人笑柒你

針對Independence呢個問題
我覆多你最後一次
香港獨立唔一定就係香港建國

主權國家要被外國承認
台灣de facto承認

想問樓主一個問題
咁2047後點處理？

LM
我都認同樓主見解

唔會，我相信99%都係要de facto independence
咩自治，主權國家，獨立，呢啲全部都係政治術語

好吧
我同意香港一直獨立 但主權始終唔喺香港人手上呢

係政治學黎講，獨立又真係有分事實上獨立同法理上獨立既
台灣政府有哂主權喎，係台灣呢個地區上，唔存在於比現時台灣政府更高一層次的管治機構
台灣只係未得到世界其他各國承認，未入了聯合國做成員國，呢個層面的分析就屬於國際關係（IR)既討論了

我9月尾已經講緊

香港人從來都唔係政治冷感 只是港獨冷感罷了

之所以有呢啲術語就係要令到人地清晰唔會混淆，以免好似你呢挺書又唔睇多本隨便鳩up既人係度混水摸魚，亂咁扭曲人地啲野

坦白講，你要de facto嘅autonomy定de jure嘅independence?

你一去到IR呢個層次既話樓主同上面有個人又會話你亂拋術語又話你離題

共匪教官：「敵人擁護的，我要怎麼樣呢？」

小共匪：「我知！敵人擁護我反對，敵人反對我擁護！」

共匪教官：「嘻，你知道這套過時思想已經進化了嗎？」

小共匪：「不知道欸……」

共匪教官：「就是為了引誘敵人去擁護，我故意去反對它。」

小共匪：「高明欸……這就能逼敵人擁護一些不該擁護的東西……」

共匪教官：「豈止這樣。連那些明知道那東西不該擁護的正常人，都會因為反對那東西而被我們的敵人打成敵人了。」

小共匪：「長此下去，他們當中便再沒有正常人了。」

共匪教官：「舉一反三。有了敵我意識，就可摧毀一切價值。」

乖其所之

不如你問返香港人，2047之後究竟想點
我依家覺得佢地9成想回歸中國

話你玩緊文字遊戲

又關台灣咩事？
以你講法台灣緊係獨立啦，係唔夠獨立即嘛

所謂既台獨問題，根本就唔係咩有有主權，而係放棄一大部分主權

你搞清楚未？
只係想講，你玩文字遊戲根本冇意思，以你共產黨最開心既角度，你玩文字遊戲咪仲啱共產黨口味囉

你唔可以否認一樣野，一國兩制最大既失敗原因係，香港冇主權，而中共根本唔會自律。
假如中共唔自律，但香港有主權=無事。
假如中共自律，香港冇主權=無所謂。
而問題係香港冇主權中共唔自律。

考慮到樓主本身唔係政治出身
op好多嘢都錯
但主要意思概括係呢段

原旨我發萌一下 即係指原本一國兩制制度上對香港政府政治獨立性有充份嘅保障 而後來嘅運動針對緊嘅係中國對佢嘅破壞

所以你後面嘅#48：

devolution等唔等於獨立國家完全係irrelevant

(一)樓主一直無講話有獨立運作嘅政府係獨立國家
(二)呢個post根本唔關及獨立權力來源事
係中國對一國兩制破壞同蠶食事 以致出現今次運動、
同埋全面獨立呼聲愈高事

至於其他觀點上嘅嘢交返畀樓主
我已經無太大興趣

我呢啲先係一個reasonable person嘅正常論述
反而係你係咁拋書包唔會令到你講嘅野更有說服力

不過講多無謂，你根本睇唔明我個post想講咩

所以咪唔可以逃避港獨呢個問題

你回多幾次好喇
而且記住不推文

唔會，IR你要同我拋書包反而無所謂
我最近睇緊Joseph Nye同David A. Welch本書

我一直都係講香港獨立就係香港成為主權國家，而樓主講到話香港係實際上獨立，而英國權力下放例子本身係駁斥緊樓主呢樣野

參考加泰
一講獨立全世界割架

英美加拿大等自己有獨立問題
政府點可能支持獨立抗爭

哦

即係我好正經緊引導緊啲人去接觸港獨呢個議題
跟住你走過黎話我玩文字遊戲

錯，你係講緊香港獨立只限於香港建國
我根本成個post都係講緊香港建國係香港獨立入面最極端嘅選項

我個立場不嬲都係香港獨立只限於香港建國架啦，唔係點會係度同你拗咁耐？你同上面個個人都有啲好笑架喎

係政治學黎講，（國際關係都係政治學四大範疇之一），大部份國家都係有事實上獨立（係一個已劃分地區上，有一個組織可以行使至高無上，獨一無二既主權去統治同管理該地區）加法理上獨立（獲世界上其他國家認可該已劃分地區的邊界及其統治組織（即政府）有主權，同時確認不得跨越邊界、侵犯該國政府的主權及管治權，亦得以「國家成員」身份參與世界上的國際政治或經濟組織，例如聯合國、世界貨幣基金組織等）
而觀乎二戰之後先獨立既主權國家，絕大部分都要先拎到事實上的獨立，先可以再爭取到法理上獨立
索馬利蘭係一個例子，叫做已經做到事實上獨立，但法理上仲未獲承認獨立，台灣都係一例

所以如果要搞港獨，咁緊係要有事實上獨立既能力啦。至於state formation既理論、分析、歷史，係比較政治學 (comparative politics)有大量學者討論過，我自己都讀得唔熟，就唔多講了

見到你可以理解我嘅原意我真係倍感欣慰

但你漏咗基本法嘅解釋權、修改權、甚至係廢除權，都係人大

Understanding global conflict and cooperation 嘛？

英國權力下放 同中國利用各種唔光彩手段蠶食自治權力 引致全面獨立呼聲愈高 有乜關係？
中國依家取消自治未？
你一係未elaborate 一係後面全部死撐企圖騎劫個po嘅主題去幫你唔deviate
失敗之後仲三番四次叫我白痴仔
證明你唔好打之餘人格係幾咁卑劣
正一腆地無賴

我要睇其他post
唔再陪你呢種下等人慢慢玩

Yup

我覺得口講俾人有位入
我地雖然想咁做
但其實一講就可能好大影響
Btw不割

我宣布每年嘅倒數改變為「光復香港 時代革命」

但係一日佢唔拎走塊遮羞布，一日都算獨立

你都幾撚好笑，我講咁耐其實就係講緊英國權力下放同中國權力下放畀香港個原理差唔多，所以如果照樓主邏輯，英國個三個自治地方都係獨緊立，你就無啦啦講佢地獨立原因做乜鳩，似係你自己理解能力低下，講你白痴仔有乜問題

小學呃9你
政府都講明基本法從來冇話香港司法獨立
大喇，唔好攞小學9up當知識

其實真係睇你點睇
樓主想講既係"被賦與既獨立"
#80講既係"被控制既獨立"
你講既係"無約束既獨立" (即係一般人意會到既獨立)
樓主只係將獨立一個字眼歸為總目 , 細分再抽一種出黎講
簡單講你兩個講根本唔係講緊同一樣野
用個比喻:
樓主講緊其他星系既太陽 , 你講緊太陽系太陽(即係一般人認知既太陽)
樓主就話太陽系既太陽咪又只係太陽既一種
如果用"恆星"表示一睇就知 但係佢就用左"太陽"黎混淆視聽啫

審吓題得唔得

港獨係一場陽謀

其實我個post嘅原意係
香港獨立從來都唔係Hidden agenda
你就算講曬出黎中共其實都無你符

香港獨立嘅唯一方法係香港建國呢個真係邏輯謬誤黎
用返你個例子
我講緊恆星，佢覺得得太陽係恆星

都係個句，你去加泰同蘇格蘭同佢地講下maintaining your autonomy is one of the types of independence 睇下佢地有咩反應

太陽係恆星

咁真係要諗下, 係現行政治學既理論框架底下討論「獨立」, 定係跳出呢個框架
如果係由政治學框架討論, 你引個位user其實係講得岩
當然, 如果要跳出政治學框架, 從新出發去賦予「獨立」既定義、概念化 (conceptualization) 同操作化 (operationalization)都無問題既
只係要先比出一個絕大部份人都贊同既定義, 先可以再討論落去啫

點解你成日中意拎啲蘇格蘭同加泰出黎講
同香港根本兩個情況黎

SORRY 我柒咗
點睇都係你太陽當恆星用

關稅區都獨立
大家面對現實

靜靜地

呢個Post拉落嚟再傾

我就係想要全香港都知講港獨其實係一件好理所當然嘅事
拒絕自我審查

On9

你個conceptual framework入面其實加泰 英國三個自治地區都係獨立，快啲大氣凜然咁同佢地講呢啲野啦

已經獨立，但可以更加獨立
而獨立嘅極端就係建國

雖然我覺得討論下係好事
但有時真係想呻下
見到大家講咩獨立定一國兩制定自治乜乜乜 講到好似依家有得揀咁
依家中共表示：我話咩就咩 你咬我食呀？

無論點都好 條路都係要令香港人有能力有條件同中共講數
到你有能力既時候 甚至令到人地都驚既時候
獨立定一國兩制？是但啦 WFC 反正我話咩就咩 你咬我食呀？

利申獨派, 笠水啦不如,
明明個Post都沉㗎啦

獨民有沒有出面聲明
澄清"香港獨立"並不要求香港建國？
沒有

本土派有沒有出面聲明
歡迎反送中運動騎劫"時代革命"原意？
有

維基百科上一日寫明「建國」是港獨必要條件
我一日都只能止於核彈不割
因為上次臨時政府宣言一事
令我相信"談建國"是對這場抗爭有害

請問基本法取決於人大釋法又點樣解釋司法系統係獨立於中國政府呢？

名義上 運作上

有能力同中國講數
根本得兩種情況
一係有軍事力量
一係香港全民覺醒港獨意識

我依家咪推動緊後者

岩呀

Well said
Really appreciate
Good explanation

基本上無可能違反中國憲法
但呢個並無影響香港係咪獨立

即係香港獨立係事實，但仲唔夠獨立

維基百科

你指咩基本上冇可能違反中國憲法？

打錯，基本法無可能違反中國憲法

所有描述都認同，所以更加要指住基本法話有普選去達到"更獨立",
即為左獨立而唔講獨立
等於媾女為屌閪就話為左進一步了解大家

唔柒識就咪撚鳩up啦，你估自己鳩作d定義就等於你所講嘅係正確？去睇多幾本書先再出黎獻醜啦。

即係人地做個定義我就要跟

粒字本身係咩意思我就跟咩意思

香港獨立 唯一出路

根本唔需要靠人地去賦予粒字係咩意思

正常人覺得佢係咩意思就係咩意思

係咁多人都俾人騎劫咗話獨立就一定要係主權國家先得

我明明地

個重點係，你唔撚柒正常丫嘛，係唔係岩岩係青山放撚左你出黎呀？

港獨唔係運作上獨立...普遍係解獨立成國，脫離中國，有國土同軍隊

咁你有無諗過係粒字嘅定義本身存在爭議

其實我明你想表達咩
只係你直接講真正既一國兩制已經係某程度上既獨立
成個討論會直接入正題
而佢地想話你知既係一國兩制唔係問題
中共先係問題
因為當年殖民地"表面上"自由度比依家細 , 但都冇幾多人覺得有問題 , 而中共已經接近完全反口 , 先會出現建國既諗法
所以唔可以唔提中共只提一國兩制
同埋想要建國既心情 , 只係唔想再受人控制
雖然你#80講得冇錯 , 一樣可能會因利益而受控
但至少有努力過+最緊要唔會再係受中共控制......
明就明唔明就唔明啦 , 唔再回啦
樓主你加油

普遍? 邊個定義? 人民日報?

即係我都推動緊香港建國
但係我唔會FF靠美國/英國去搞武裝起義囉

我覺得香港建國嘅基本係香港人
而改變香港人對港獨嘅認知係第一步
亦係我開呢個post嘅目的

此post高質！所以成日話自治與獨立不過係字眼之爭到最後要爭取嘅係香港人話事，民主治港，呢個先係重點

不過真心想講句其實熱狗黃洋達成日都講香港有「實然主權」不過佢之前講就俾人屌老母呢個post轉一轉字眼內容一樣勁多人正評

本身我地5大訴求既雙普選就係想更加獨立
不過依嫁擺到明我地有我地訴求, 佢地有佢地做.
完全當我地冇到, 所以我地咪要求完全獨立囉

死咁多人都未係毒藥 未毒到你姐

其實咁鍾意拎外國例子嚟比，冇乜意思。

加泰同埋蘇格蘭幾時有同「宗主國」唔同嘅貨幣？
加泰同埋蘇格蘭幾時有同「宗主國」唔同嘅法律？
加泰同埋蘇格蘭幾時有同「宗主國」唔同教育制度？
加泰有自己嘅語言，但你覺得蘇格蘭識英語係唔係英語？

仲有，加泰同埋蘇格蘭兩個已經好唔同啦你用你呢一句問蘇格蘭嘅人可能有超過一半嘅人都認同人哋前幾年先至有一個合法公投有一半嘅人以上支持留喺聯合王國加泰個公投就俾人話佢唔合法兩個根本冇得比

搵例子做比較最好小心啲

你第二同三點都已經錯左，不過anyway啦重點唔係呢樣，重點係三地都係由單一制國家下放權力畀呢啲地方，只係香港比起呢幾個地方既自治權更加大，咁既話我先話按照講法佢地應該都係獨立，而第二個重點係全世界都一致認為一個地方獨立就係建立主權國家，而你同樓主講既只係自治權同擴大自治權，同獨立唔獨立根本毫無關係

你係咪痴左線
今日共狗比左雙普選你 以維持所謂高度自治
他日一定會剷除帶有威脅既我地
呢個所謂高度自治就係令到你令呢類人覺得已經贏左

我支持香港建國

我覺得樓主都係轉轉個ac名好啲

其實我prefer 4

我意思係 高度自治一定係毒藥嚟
首先中國係連自己既意識形態都要講得好含糊既小人
一個咁既國家 你信佢高度自治咪出撚曬事
我地圍繞返香港嚟講 如果高度自治 班共狗有乜撚野可以唔依規矩不斷釋法
唔講釋法 呢廿二年都係陰啲陰啲溫水煮蛙
覺得係糖衣因為一直都唔會好留意 但今日再睇返咁多年嚟既一切 呢個毒藥係慢性攞你命
如果香港要建國 我地第一步係話返比今時今日嗰班覺得五大訴求全部應承=贏左既人聽 唯有建國先真係可以擺脫中國共產黨既魔爪

點解一定要話係Independence先係獨立?
因為係一個有共識的定義黎囉，你邊有可能依定同全世界拗個早有共識的定義，然後自己厄自己? 你依家做緊的就係叫人一齊承認 1 + 1 = 1，而唔係1 + 1 = 2，有乜意思?
而你拗得嬴呢到D人又拗唔拗得嬴全世界呢?
最後都係個句 自己厄自己有咩意思，你所講的就係自治同 一個主權實體 獨立完全兩回事。

獨立呢個字同革命唔同，個解釋窄好多。

不斷加大個 叫價係無意思......

屌你老母你講咁多終於露出尾巴

同埋支爆風都吹左好撚耐
實情係今日既大陸90後，仲活喺要靠共產黨，中國先會富強既性幻想裡面
佢地只係覺得中國會慢慢變好
佢地認為如果今日上任既唔係習近平，中國真係會慢慢變好
共產黨呢種馴化係出神入化，唔係我地呢啲已經被抹黑既人，靠三言兩語就可以做到革命傳播
所以支爆之後再建國，得罪講句，仲難過就咁港獨
利申：朋友去左大陸讀電影，同佢啲大陸反共（實情係反習）朋友傾過

我地要既係脱共

何出此言

又屈毛

有d野明明唔駛講到明
結果係我覺得就pass

屌係喎 香港一直都獨立緊 突破盲腸

中華人民共和國香港特別行政區基本法

第一章 總則
第二條
全國人民代表大會授權香港特別行政區依照本法的規定實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。

香港政府運作獨立於中國內地運行嘅體制(第二章二十二條)，法理上唔等於我地講緊嘅香港獨立。

唔係程度上嘅差異，因為我地講嘅獨立係完全無關中國政權下嘅合法性事，而你指出宜家或者本來該有嘅果種獨立係基於中國政權授權下嘅高獨立性，呢點要理清楚。

香港獨立=唔再由中國政權授權
香港現行高度獨立自主=中國授權下嘅合法管治

你需要理清呢兩個獨立之間嘅分別，雖然都叫獨立，不過個根源係完全唔同，唔係程度差異。

FYI 第二章第二十二條節錄，中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

全國人大係高於中央人民政府，中央政府冇權管香港，但係人大有。

呢個就係香港基本法宜家合法性嘅依據，所以香港現時唔存在你講果種同中國政權冇上下屬關係嘅依據。

你唔係正緊視聽，法律上中國政權真係佢地有權干涉，所以唯有否定中國政權係香港具合法管治性先係出路，先係獨立，獨立冇兩種，唯有否定中國政權係香港嘅合法性同正當性先係獨立。

得罪講句，你要通過正常途徑去否定中國政權喺香港嘅合法性用正當性仲難過武裝起義

見到呢個post入面部分留言我真係笑唔出
港獨一直以黎都無辦法成為主流意見唔係無原因

不過點都好 今日維園見

tui

1.1遊行一定要入一入維園先，計人數

遊行入維園，勿做插隊撚

你真係唔識架喎，正常途徑咪就係獨立戰爭囉，你真係唔識，呢點你自己一開始都講咗，但係睇嚟你唔夠自量。

我唔明正評呢個post既人係咩心態
你地究竟有無好好睇清楚基本法最頭嗰幾條？
點解樓主嗰啲「香港其實已經獨立」既論點可以有人buy?
老老實實，我獨派，你唔係獨派，我無所謂，但自治同獨立呢兩個概念咁大差距，點解大家可以就咁樣比樓主偷換概念？

所以胡官講22條立法唔係無道理

同埋有一樣嘢忽略左，就算香港可以建國，基本政治商業上格局係咪就同依家唔同呢？大部分人假定建國=獨立=政商格局會完全180度改變，但除非你做到台灣反滲透法（而你又執行到）否則香港一定避免唔到服務支那錢。唯一有改變應該係支那企業無得打尖，佔便宜，攞著數，同埋無咁容易用香港做白手套。

獨立戰爭咪就係最正常嘅途徑去否定中國政權嘅管治正當性同合法性

都唔知宜家係我行得遠定你睇得透。

打仗咪最正常嘅方法囉，唔通戇鳩鳩打官司去推翻一樣合法嘅野咩，中國法律底下，佢做嘅野係合法架。

好奇你覺得咩方法係正常途徑

自治、建國、一國兩制其實全部都係獨立
只係存在程度上嘅差異

呢個就係我嘅核心論述
唔存在偷換概念

有班人仲FF緊可以靠推翻中英聯合聲明/遊說國際介入/回歸中華民國呢啲不切實際嘅方法脫離中國

唔好笑，真係有人咁諗

因為法學真係專業野，對於文本嘅terms唔係人人都明白個正確解讀，好多時都靠粗淺理解去估個定義，同埋基本法牽連太多法律啦，唔係就噉睇一眼就明白到嘅野。

自治同一個兩制嘅前提係中國授權，唔係香港獨立呀

建國係獨立係因為中國冇得再從法理上干涉嘅手段，所以先係獨立。

兩者個根源都唔同，前者根源係中國授權，後者係自己就係根源，唔會話建國低層次啲就係中國授權，你當兩棵樹，唔會A樹生高啲就連到去B樹。

【警世】港獨派元旦遊行計劃曝光

聽日見

自治其實就係
阿爸借佢部超任比我玩，玩咩game都得，開乜cheat，玩自己整既game都仲得，但係要跟佢啲規矩打機，而部超任唔係「我部超任」，係「老豆既超任」
獨立係部超任我既，我中意油黑佢，用腳入帶玩都得，你要同我訂規矩，就唔該你同我談洽

樓主，獨立同自治真係兩樣野嚟。

有啲唔好意思，成段文都唔知你噏乜鳩

如果你咁講即係美國不同州份所行法律唔同都等於已經獨立左，

又或者大陸有個地方行評分制又有啲地方冇其實又已經獨立左

難聽D講你根本對獨立冇一個實際嘅概念

咁唔算偷換概念嘅

而係將啲概念夾硬塞落自己個理論到

我幾認同樓上上

你分清自治同獨立呢兩個概念先啦

即係咁，點解自治唔可以係獨立嘅subset?

你作呢個論述嘅時候未做夠相關理論知識research，核心部分嘅解讀出錯，所以後面講唔通出咗問題，唔關撐唔撐獨立事，係真係呼籲唔好諗埋一邊。

唔想拋書包，雖然唔係直接讀politic不過我真係CU相關科系嘅mphil畢業生

你呢個論述如果發大咗，多咗人信之後畀人攻破就麻煩。

因為自治就係有個中央mon撚住你囉
你獨立會唔會有個中央mon住你呀？

知唔知咩叫subset

我知
但本身獨立就係無中央mon住，「我就係我」，亦都係獨立最緊要既一環
但自治撇除唔到要同中央負責，同被中央mon住
兩者完全唔同，又點樣可以擺自治做subset ?

調查委員會都要獨立

可以咁講

不duck了

見你撐獨立，講多兩句

舉個例，你認唔認同你的肝與你的腳趾公各自獨立運作，而兩者皆非獨立於你？亦即係話你認唔認為你嘅內臟同肢幹係你嘅一部份。

如果你認為呢啲內臟同枝幹同樣屬於你，係你嘅一部分，噉你嘅論述就會失效，因為你冇辦法話自治等於獨立，只有當某樣野唔屬於你，佢先可以獨立於你，呢點同唔同意？

香港就好似你個肝，你意念控制唔到佢點郁，但係個肝係依賴一系列嘅器官同機制令佢繼續運作，呢啲其他器官同機制就係中共授權。

腳趾公就係其他啲市，完全畀中共控制點郁。

高質

要獨立
首先你要去聯合國撕鳩爛份中英聯合聲明
再同中英兩國交戰
gogogo 支持港獨

完全擺脫中國獨立係A，如果你認為基本法具合法性，噉你已經係~A，高度自治嘅正當性同依據係基本法，如果用集合論去睇，自治係~A入面嘅subset。

點解認同基本法就係~A係因為基本法入面嘅保障，係基於中國人政權授權。

我明白你意思，下面呢段只係我嘅個人睇法

如果我控制唔到我個肝點運作
即係例如我今日肝衰竭，我無辦法靠意志令佢康復

咁即使粒肝名義上係我身體嘅一部分、但某程度上我嘅肝係咪獨立於我(即我嘅意志)?

其實我見樓主你都想獨立
但自治一定唔係獨立既subset
你可以話自治同獨立係個世界體制運行既subsets
同埋我都覺得你唔好期待中國亡國，香港就可以承機建國。內部城市有學識既人一日相信共產黨，只係唔相信習近平，中國一定唔撚會冧

抽筋不受控嘅腳趾公係咪就唔係你隻腳趾公？

慶幸嘅係，香港唔同肝，肺脫離咗其他器官同機制會死，而香港唔係。

宜家香港係屬於中國嘅一部份只係因為大家攬住基本法，到有一日大家否定咗呢份野，香港就可以實實在在獨立於中國。

係，因為就算抽筋我都仲可以控制到我隻腳趾，不過係辛苦啲

注意，我嘅問題講嘅係不受控，唔係講嘅辛苦啲就控制到。

不過如果據你呢個講法，辛苦啲就控制到都算係你嘅一部分，噉即係屬唔屬於你嘅一部分就係用控唔控制到做標準。

如果控唔控制到係標準，基本法咪就係控制嘅機制

噉只要仲依靠基本法，噉邏輯上咪必然受控。

如果你嘅論述依靠嘅係基本法，噉無辦法同時話「辛苦啲控制到就係一部份」同「自治就係獨立」喎，會自我推翻咗。

香港政府唔係under中國政府？

笑4

同意, 香港既情形根本就係以前既藩國,成日進貢....

如果你認為「若中國政權遵守基本法予香港政府運作高度自治，而中國政府意志不能直接控制香港，所以自治是獨立的一種」

噉你嘅「獨立」實際上指緊嘅係一種需要依賴外物(唔係指物理上)先可以存在嘅「獨立」。

換句話說你嘅「獨立」係依賴於中共而存在，你唔覺得諗落有啲古怪咩。

但係大家講嘅獨立就係不依賴外物而自我存在嘅獨立嘛

點解要噉長氣，係因為想指出繼續攬基本法係無辦法獨立。

樓主嘅內容方面，我唔認同高度自治係低程度獨立，我認為宜家講緊嘅獨立唔存在程度嘅高低，只係「是獨立於中國」與「不是獨立於中國」嘅問題。

樓主嘅論述指出嘅兩種情況，係我眼中係「於中國管治下享有自由」同「不屬於中國一部分」，而據我理解「香港獨立」只指後者不包涵前者。

而點解我會噉解釋前者，係因為高度自治嘅依據係基本法，而基本法嘅效力基於中共授權，所以我認為只要係嘗試係基本法框架內爭取任何野都係默認係屬於中國管治。

大家早抖

依家係邊個玩文字遊戲？
前半段你都有講國防外交都係中國直接處理
咁又點樣叫運作一直獨立？
冇仗打就當咗軍隊同外交唔係政府應有嘅一部分？

獨立一詞用於地方名後
一般人就會聯想到該地方完全獨立
若只適用於某方面的獨立
自然會加上該方面的名詞
如：香港司法獨立

想玩概念混淆？

本身係獨立 但實際係比中共控制 獨立才是唯一出路

香港獨立 唯一出路
Pish

希望新一年
大家以"香港獨立 唯一出路"
代替"happy new year/新年快樂/恭喜發財"

唔同你拗
你鍾意重新定義啲concept係你嘅事
我concern嘅純粹係你點解要放棄已經好多專家define過、有國際標準嘅definition
去作一個自己新嘅定義
我明你做緊乜
但唔明意義係邊
好似我另一個comment所講
用你個廣義定義咁卿姐都係獨派 人人都係獨派
咁你唔覺只係混淆視聽咩

你係咪有幅鞭屍圖？
嗌唔好舉美國旗嗰張

煲！

向世界澄清

點解會有人正評呢件5毛

香港獨立 唯一出路?
首先 香港今時今日未被中共屠城 主要原因係國際壓力(主要係美國)
但依家美國都唔建議香港獨立 因為佢要依賴香港黎控制中共 同中共做生意
香港獨立對美國利益受損 佢地唔會幫到手
咁美國叫我地做咩? 廢除功能組別 落實真普選
先有治權先有資格講主權
換言之 美國想扶植自己既勢力係香港上台
咁都係美國控制中國既一步棋

當然 比任何一方既影響力獨大都會變成獨裁
所以我地要係美國支持下扶植本土勢力
奪回自治權
方法? 清晰表達香港人意願 將廢除功能組別 落實真普選放上中美貿易戰談判桌
只有議會功能回復正常 政府再唔係中共傀儡
五大訴求入面既其他幾樣先可以真正做得到
有真普選 先會有真獨立調查委員會 先可以重組警隊
再由民選特首簽行政命令撤回對所有抗爭者既控罪

同時我都希望各位手足唔好同叫獨立既手足切割
畢竟無論你認唔認同 佢地既目的都同我地一樣 都係我地既同路人
我內心都相信香港獨立 先係香港唯一出路
但要成功就要放棄浪漫主義 做真正對香港有用既事
All victories inevitably come at a cost.
我地必須一步一步黎 先坐美中談判既順風車

光復香港 時代革命
得一種贏既可能性： 沒有真普選 不可能有五大訴求

向美國請願 比彈藥美國出手

一千個正皮 香港係咪獨立緊都分唔到
樓主不如定義咗獨立國家再傾落去啦

9嗌=政治自殺disconnect
枱底下做無人會反對

無國家支持分離主義，因為會中回力標
各位手足勿上腦

美國有加州獨立問題
英國有蘇格蘭獨立問題，
支持你獨立咪即係支持埋自己地方搞獨立？on9?
送支共子彈
香港已經無任何容錯空間

本人支持獨派實際行動爭取民意，但絕對9嗌口號政治自殺disconnect
香港無任何容錯空間，各位手足勿上腦